<resources>
    <!--App-->
    <string name="app_name">SubbutApp</string>
    <!--Drawer List-->
    <string name="navigation_drawer_item1">Campionato</string>
    <string name="navigation_drawer_item2">Champions League</string>
    <string name="navigation_drawer_item3">Coppa Italia</string>
    <string name="navigation_drawer_item4">Supercoppa</string>
    <string name="navigation_drawer_item5">Archivio</string>
    <string name="navigation_drawer_item6">Regolamento</string>
    <string name="navigation_drawer_item7">Costituzione</string>
    <string name="sub_navigation_item1">Vecchi campionati</string>
    <string name="sub_navigation_item2">Vecchie champions league</string>
    <string name="sub_navigation_item3">Vecchie coppe italia</string>
    <string name="sub_navigation_item4">Vecchie supercoppe</string>
    <!--Drawer open and close-->
    <string name="drawer_open">Tab a scomparsa aperta</string>
    <string name="drawer_closed">Tab a scomparsa chiusa</string>
    <!--Tabs names-->
    <string name="matches">Giornata</string>
    <!--Json tags-->
    <string name="championship_tag">CHAMPIONSHIP</string>
    <string name="cup_tag">CUP</string>
    <string name="league_tag">LEAGUE</string>
    <string name="supercoppa_tag">SUPERCOPPA</string>
    <string name="match_type_tag">MATCH_TYPE</string>
    <string name="day_num_tag">DAY_NUM</string>
    <string name="day_date_tag">DATE</string>
    <string name="matches_tag">MATCHES</string>
    <string name="left_player_tag">PL1</string>
    <string name="left_res_tag">RES1</string>
    <string name="left_res_second_tag">RES3</string>
    <string name="right_player_tag">PL2</string>
    <string name="right_res_tag">RES2</string>
    <string name="right_res_second_tag">RES4</string>
    <string name="rest_player_tag">REST</string>
    <string name="live1_tag">LIVE1</string>
    <string name="live2_tag">LIVE2</string>
    <string name="details_tag">DETAILS</string>
    <string name="first_or_second_tag">FIRST_OR_SECOND</string>
    <string name="goals_tag">GOALS</string>
    <string name="cards_tag">CARDS</string>
    <string name="inout_tag">IN_OUT</string>
    <string name="min_tag">MIN</string>
    <string name="player_tag">PLAYER</string>
    <string name="type_tag">TYPE</string>
    <string name="img_tag">IMG</string>
    <string name="wins_tag">WINS</string>
    <!--Matches-->
    <string name="bundle_tab">DayNum</string>
    <string name="rest_str">Riposa:</string>
    <string name="bundle_details_tag">matchInfo</string>
    <string name="bundle_single_match_tag">singleMatch</string>
    <string name="bundle_competition_type_tag">competitionType</string>
    <string name="bundle_supercoppa_tag">supercoppa</string>
    <!--Ranking-->
    <string name="halloffame_ranking_title">ALBO D\'ORO</string>
    <string name="scored_ranking_title">MIGLIOR ATTACCO</string>
    <string name="defense_ranking_title">MIGLIOR DIFESA</string>
    <string name="ranking_title">CLASSIFICA</string>
    <string name="ranking_player">GIOCATORE</string>
    <string name="ranking_points">P</string>
    <string name="ranking_num_matches">G</string>
    <string name="ranking_wins">V</string>
    <string name="ranking_draws">N</string>
    <string name="ranking_defeats">P</string>
    <string name="ranking_scored_goals">GF</string>
    <string name="ranking_conceded_goals">GS</string>
    <!--Tournaments-->
    <string name="quarters">QUARTI</string>
    <string name="semifinals">SEMIFINALI</string>
    <string name="first_final">FINALE</string>
    <string name="second_final">FINALE_2</string>
    <string name="second_final_text">FINALE 3 POSTO</string>
    <!--Archive-->
    <string name="bundle_layout">layoutToSet</string>
    <!--Constitution-->
    <string name="constitution">
        <b>COSTITUZIONE DELL\'ASSOCIAZIONE ITALIANA E INTERNAZIONALE SUBBUTEA BIANCHI</b>\n
        Costituzione approvata il 28/06/2020\n
        \n
        <b>Art.1</b>\n
        L\'associazione italiana e internazionale subbutea Bianchi tutela i diritti di tutti i suoi soci, ed ha come scopo principale
        il gioco e la diffusione del giuoco Subbuteo. Questa associazione farà tutte quante le proprie cose alla luce del sole: essa non
        lavora con il favore delle tenebre.\n
        \n
        <b>Art.2</b>\n
        L\'associazione promuove e finanzia quattro competizioni subbutee: Campionato italiano di Serie A, Coppa Italia Subbuteo, Champions
        League Subbuteo, Supercoppa italiana del Subbuteo.\n
        \n
        <b>Art.3</b>\n
        L\'associazione prevede quindi una costituzione, un regolamento per le competizioni sopra elencate, e, infine, un presidente, che
        verrà eletto ogni due anni, un segretario, che verrà eletto ogni anno, e un grafico.\n
        \n
        <b>Art.4</b>\n
        L\'associazione si riunirà annualmentead inizio giugno per discuter delle modifiche al regolamento, per i sorteggi della stagione
        successiva e per eventuali elezioni. Ogni assemblea ordinaria verrà annunciata da un manifesto che annuncerà la data e gli
        argomenti e da delle lettere che verranno inviate ai soci.\n
        \n
        <b>Art.5</b>\n
        Il presidente potrà bandire assemblee straordinarie se verranno fatti eventuali ricorsi al regolamento dopo le modifiche ad inizio
        giugno, oppure se si dovranno discutere alcuni argomenti che si solleveranno dentro l\'associazione. La formula di promulgazione
        di una assemblea ordinaria verrà utilizzata anche per le assemblee straordinarie.\n
        \n
        <b>Art.6</b>\n
        Tutti i soci hanno pari diritti, ma doveri diversi a seconda del ruolo:\n
        <b>COMMA 1:</b> I soci hanno il dovere di presenziare ad ogni assemblea, di esprimere sempre la propria opinione e il proprio voto,
        e infine di dare un proprio giudizio sulle regole ricorrendo al ricorso.\n
        <b>COMMA 2:</b> Il grafico ha gli stessi doveri del socio semplice. Viene aggiunto però che egli dovrà occuparsi anche dell\'App.
        Subbuteo.\n
        <b>COMMA 3:</b> Il segretario ha gli stessi doveri del socio semplice. Viene aggiunto però che: dovrà spartirsi i compiti di organizzazione
        con il presidente; dovrà mettere a verbale tutte le cose che accadono durante le assemblee.\n
        <b>COMMA 4:</b> Il presidente ha gli stessi doveri del socio semplice. Viene aggiunto però che: dovrà spartirsi i compiti di
        organizzazione con il segretario; dovrà presiedere ogni assemblea.\n
        \n
        <b>Art.7</b>\n
        Qui di seguito viene riportato il contratto tra presidente e segretario:\n
        <b>COMMA 1:</b> Io, il signor presidente, mi impegno a rispettare tutti i soci, in particolare il signore segretario, con il quale
        condividerò i lavori di organizzazione. Tutti i suoi lavori dovranno avere la mia conferma e approvazione, mentre i miei dovranno
        avere sempre la sua firma. I lavori saranno equamente distribuiti.\n
        <b>COMMA 2:</b> Io, il signore segretario, mi impegno a rispettare tutti i soci, in particolare il signor presidente, con il quale
        condividerò i lavori di organizzazione. Tutti i miei lavori dovranno avere la sua conferma, mentre io dovrò mettere una firma su
        tutti i suoi lavori.\n
    </string>
    <!--Rules-->
    <string name="rules">
        <b>REGOLA NUMERO 1</b>\n
        <b>La pallina</b>\n
        - In tutte le competizioni (1) si userà la pallina piccola. Qualora non siano disponibili palline piccole non si piò giocare fino
        a che non vengono ricomprate.\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 2</b>\n
        <b>I calciatori</b>\n
        - A seguito della votazione si possono usare solo le squadre VERDI.\n
        - Le squadre saranno composte da 10 calciatori di movimento oltre al portiere. Qualora si voglia, si potranno fare sostituzioni (2).
        I calciatori non avranno numero.\n
        - Qualora non ci siano altri giocatori della stessa squadra disponibili, si possono prendere giocatori di un\’altra squadra VERDE.\n
        - I calciatori fuori dalle linee perimetrali non sono mai in gioco, ad eccezione dei calciatori che escono nel corso dell\’azione
        e fino alla interruzione della stessa.\n
        - I calciatori fuori dalle linee perimetrali possono rientrare nel terreno di gioco unicamente per mezzo degli spostamenti a
        disposizione.\n
        - Il calciatore non può toccare più di 3 volte consecutive la pallina.\n
        - Il calciatore può essere colpito solo ed esclusivamente con il dito non a contatto con esso, e l\’unghia rivolta verso di esso,
        pena il passaggio di palla all\’avversario (no schicchera) senza trascinamenti in ogni caso.\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 3</b>\n
        <b>L\'arbitro</b>\n
        - L’arbitro sarà sorteggiato tra chi è presente prima della partita. La decisione dell\’arbitro, a seguito o meno della visione
        del V.A.R., È INDISCUTIBILE. Solo l\’arbitro visiona il video e nessun calciatore o spettatore può interferire o parlare.\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 4</b>\n
        <b>La durata della gara</b>\n
        - La gara è divisa in due tempi, ognuno da 10 minuti ciascuno. Al momento dello scadere dei dieci minuti la gara è terminata,
        con \“l\’ultima azione\”.\n
        - L\’ultima azione termina solamente quando la pallina esce interamente dalle linee perimetrali.\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 5</b>\n
        <b>L\'inizio e la ripresa del gioco</b>\n
        - La squadra che darà il via alla gara con il calcio di inizio sarà decisa attraverso il sorteggio fatto dall\’arbitro.
        Chi vince il sorteggio deciderà verso quale porta attaccare, mentre la squadra perdente il sorteggio darà il via alla gara con
        il calcio d\’inizio. Per questo è necessario fare il sorteggio prima della disposizione delle squadre sul terreno di gioco.\n
        - La squadra vincente il sorteggio darà il via al secondo tempo della gara con il calcio d\’inizio.\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 6</b>\n
        <b>La pallina in gioco e non in gioco</b>\n
        - La pallina NON è più in gioco quando ha INTERAMENTE superato la linea laterale o la linea di fondo. La stessa cosa vale per l\’area
        di tiro e per il goal: la pallina deve aver superato INTERAMENTE la linea che delimita l\’area di tiro.\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 7</b>\n
        <b>L\'esito della gara</b>\n
        - CAMPIONATO: La gara termina con lo scadere del secondo tempo di gara, qualunque sia il risultato (3).\n
        - COPPA ITALIA: Le partite dei quarti di finale saranno gare secche (NO andata e ritorno). Le pertite delle semifinali
        saranno andata e ritorno e l\’esito della gara si determinerà alla fine della gara di ritorno. Qualora la somma del punteggio
        di andata e del punteggio di ritorno sia di parità, la vittoria della gara sarà assegnata alla squadra che avrà segnato maggiori
        reti IN TRASFERTA. Qualora la somma del punteggio di andata e del punteggio di ritorno sia di parità e qualora le reti segnate
        in trasferta siano pari, l\’esito della gara si stabilirà attraverso i tiri di rigore (4).\n
        - CHAMPIONS LEAGUE: Le gare saranno di andata e ritorno e l\’esito della gara si determinerà alla fine della gara di ritorno.
        Qualora la somma del punteggio di andata e del punteggio di ritorno sia di parità, la vittoria della gara sarà assegnata alla
        squadra che avrà segnato maggiori reti IN TRASFERTA. Qualora la somma del punteggio di andata e del punteggio di ritorno sia di
        parità e qualora le reti segnate in trasferta siano pari, l\’esito della gara si stabilirà attraverso i tiri di rigore (5).\n
        - FINALI: La gara termina con lo scadere del secondo tempo di gara. Qualora il punteggio sia di parità, l\’esito della gara
        si stabilirà attraverso i tiri di rigore (6).\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 8</b>\n
        <b>Il fuorigioco</b>\n
        - La posizione di fuorigioco è punibile solamente nella metà campo avversaria.\n
        - Un calciatore è in posizione di fuorigioco nei seguenti casi:\n
          • qualora si trovi tra il penultimo difendente e la linea di porta;\n
        - È punibile:\n
          • qualora, essendo in posizione di fuorigioco, giochi la pallina dopo un passaggio di un compagno di squadra;\n
          •	qualora, essendo in posizione di fuorigioco, tocchi (anche non intenzionalmente) la pallina;\n
          •	qualora, essendo in posizione di fuorigioco, giochi la pallina dopo un tocco del portiere;\n
          •	qualora, essendo in posizione di fuorigioco, giochi la pallina dopo che questa abbia colpito il palo o la traversa.\n
        - Fuori dalle linee perimetrali vale la semplice regola del fuorigioco.\n
        - Non è punibile:\n
          •	qualora, essendo in posizione di fuorigioco, giochi la pallina dopo un passaggio da parte dell\’avversario
        (definito “retro” o “giocata”);\n
          •	qualora, essendo in posizione di fuorigioco, giochi la pallina dopo che un giocatore avversario abbia lisciato la pallina;\n
          •	qualora, essendo in posizione di fuorigioco, riceva la pallina da un compagno su una rimessa laterale e/o su un calcio d\’angolo.\n
        - Un calciatore non è in posizione di fuorigioco qualora riceva un passaggio da un compagno più avanti di lui.\n
        - Qualora un calciatore tocchi (non in modo intenzionale) la pallina su un tiro in porta (deviazione) e la pallina entri in porta,
        la rete è da annullare.\n
        - Il calciatore non è in fuorigioco a seguito di un tocco intenzionale, o non, di un avversario (escluso il portiere).\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 9</b>\n
        <b>Falli e scorrettezze</b>\n
        - È fallo solamente quando un calciatore tocca un calciatore avversario invece che la pallina. Qualora vengano toccati
        contemporaneamente sia la pallina che un calciatore avversario, non è mai fallo ma tocca alla squadra avversaria giocare la
        pallina. Qualora un calciatore colpisca il portiere avversario, non è mai fallo. Se il portiere, per parare o parando un tiro
        indirizzato in porta, esce fuori dall\’area di porta, il gesto del portiere è da considerarsi fallo ed il gioco verrà ripreso con
        un calcio di punizione indiretto. Al secondo fallo scatta l\’ammonizione. Al quarto fallo scatta l\’espulsione. Dal quinto fallo
        in poi è sempre ammonizione (alla seconda ammonizione è cartellino rosso – come nel calcio). È fallo quando si prende la pallina
        con la mano (ripresa: calcio di punizione diretto).\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 10</b>\n
        <b>I calci di punizione</b>\n
        - Il calcio di punizione diretto sarà battuto dal punto in cui viene commesso il fallo, qualunque sia la posizione del pallone,
        a seguito di tre movimenti da parte dell\’attacco e della difesa (7). La stessa cosa vale per il calcio di punizione indiretto.
        Nel calcio di punizione indiretto, però, in area di rigore, la difesa potrà posizionare tre calciatori in barriera, al posto
        dei tre movimenti.\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 11</b>\n
        <b>Il calcio di rigore e i tiri di rigore</b>\n
        - Durante la gara non esistono i tiri di rigore ma solamente i calci di rigore. Il calcio di rigore si batte SUBITO a
        seguito del fischio dell\’arbitro. Il portiere NON può muoversi in avanti ma solamente sulla linea di porta. Qualora il
        portiere si muova in avanti, il calcio di rigore si ripete e scatta l\’ammonizione.\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 12</b>\n
        <b>La rimessa dalla linea laterale</b>\n
        - La rimessa dalla linea laterale viene battuta dopo che l\’attacco e la difesa avranno mosso un calciatore a testa.
        Muove prima l\’attacco e dopo la difesa. La squadra che batte la rimessa dalla linea laterale, prima di muovere il giocatore,
        deve obbligatoriamente scegliere il calciatore con cui battere (punizione: inversione della rimessa laterale).\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 13</b>\n
        <b>Il calcio di rinvio</b>\n
        - Il calcio di rinvio viene battuto dopo che l\’attacco e la difesa avranno mosso tre calciatori a testa. Muove prima l\’attacco e
        dopo la difesa. La squadra che batte la rimessa dalla linea di fondo, prima di muovere i giocatori, deve obbligatoriamente scegliere
        il calciatore con cui battere. Qualora la pallina finisca nell\’area di tiro avversaria, anche se tocca un proprio calciatore
        prima che vi finisca o dopo che vi si finita, sarà la squadra avversaria a dover giocare la pallina. Il calcio di rinvio può essere
        battuto in qualsiasi punto all\’interno dell’area di porta.\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 14</b>\n
        <b>Il calcio d\'angolo</b>\n
        - Il calcio d\’angolo viene battuto dopo che l\’attacco e la difesa avranno mosso tre calciatori a testa. Muove prima l\’attacco
        e dopo la difesa. La squadra che batte il calcio d\’angolo, prima di muovere i giocatori, deve obbligatoriamente scegliere il
        calciatore con cui battere. Sul calcio d\’angolo NON c\’è il fuorigioco.\n
        - Se il difensore tira direttamente sul proprio fondo del campo, è sempre calcio d\’angolo.\n
        - Se un tiro partito fuori dalla \“area di tiro\” avversaria tocca un avversario e finisce in porta, è calcio d\’angolo.\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 15</b>\n
        <b>Il V.A.R.</b>\n
        - Ogni squadra ha a disposizione due chiamate al V.A.R. per ciascun tempo di gara. L\’arbitro ha chiamate illimitate. Non
        importa chi è che fa il V.A.R., chi fa il video V.A.R. NON ha voce in capitolo. A decidere è SEMPRE e SOLO l\’arbitro, a seguito
        della visione del V.A.R. (qualora sia chiamato in causa). La decisione dell\’arbitro è INDISCUTIBILE! Il V.A.R. si farà con
        l\’iPad di Stefano Bianchi.\n
        \n
        <b>REGOLA NUMERO 16</b>\n
        <b>L\'autogoal</b>\n
        - È autogoal:\n
          •	quando il portiere si tira la pallina nella sua stessa porta;\n
          •	quando un calciatore tira volontariamente nella propria porta, da qualunque posizione.\n
        \n
        \n
        <b>NOTE</b>\n
        (1) Le squadre partecipanti della Finale Supercoppa Italiana sono la squadra Vincitrice del Campionato e la squadra Vincitrice
        della Coppa Italia. In caso siano la stessa squadra, allora si disputerà tra la squadra vincitrice del Campionato e la squadra
        finalista perdente della Coppa Italia.\n
        (2) Oltre alle sostituzioni d\’obbligo in caso di rottura del giocatore.\n
        (3) Assegnazione del punteggio in classifica: VITTORIA +3; PAREGGIO +1; SCONFITTA +/-0.\n
        (4) Cinque (5) tiri di rigore ciascuno. Qualora alla fine dei cinque (5) tiri di rigore il punteggio sia ancora di parità,
        si procederà ad oltranza, fino a quando una delle due squadre non sbaglierà un tiro di rigore e l\’altra segni o abbia già
        segnato il tiro di rigore della stessa batteria di quello sbagliato dalla squadra avversaria.\n
        (5) Cinque (5) tiri di rigore ciascuno. Qualora alla fine dei cinque (5) tiri di rigore il punteggio sia ancora di parità,
        si procederà ad oltranza, fino a quando una delle due squadre non sbaglierà un tiro di rigore e l\’altra segni o abbia già
        segnato il tiro di rigore della stessa batteria di quello sbagliato dalla squadra avversaria.\n
        (6) Cinque (5) tiri di rigore ciascuno. Qualora alla fine dei cinque (5) tiri di rigore il punteggio sia ancora di parità,
        si procederà ad oltranza, fino a quando una delle due squadre non sbaglierà un tiro di rigore e l\’altra segni o abbia già
        segnato il tiro di rigore della stessa batteria di quello sbagliato dalla squadra avversaria.\n
        (7) Muoverà i tre calciatori prima l\’attacco (e quindi chi batte il calcio di punizione) e poi la difesa. Prima di muovere
        i tre calciatori, la squadra che batte il calcio di punizione deve obbligatoriamente decidere con quale calciatore battere
        (punizione: il calcio di punizione viene invertito).\n
    </string>
</resources>
